德國設法阻止華為競投5G網絡合約

德國報章報道，當地政府積極考慮定出嚴格的保安要求，以及透過其他方法，務求排除中國電訊設備製造商華為，競投德國的5G網絡合約。美國早前接觸盟國，指華為可能帶來網絡安全風險。華為批評指控並無根據。德國政府去年底表示，並無法律基礎，排除任何公司競投5G合約。但報道引述德國政府消息人士說，當局正研究定出一些華為無法達到的安全標準，甚至修訂電訊條例，作為排除華為競投德國5G合約的最後一著。

Germany considering ways to exclude Huawei from 5G auction: report

BERLIN (Reuters) - The German government is actively considering stricter security requirements and other ways to exclude China’s Huawei Technologies [HWT.UL] from a buildout of fifth-generation (5G) mobile networks, the Handelsblatt newspaper reported.

Handelsblatt, citing government sources, said government officials were discussing setting security standards that Huawei could not achieve, effectively blocking its participation. Changes to the German telecommunications law were also under consideration as a last resort, the paper said.

支支無資格講自由市場
唔止鬼佬，日本、台灣，好快成個文明世界都會封你

呢篇其實講得好岩
你想個經濟好，根本無可能係由無人民監控到既政府主導個經濟

排除一啲唔尊重自由市場嘅國家好正常。

說個笑話
岳不群

唔解釋吓點解政府監控市場有咩唔啱？除咗自由市場乜乜物物仲有咩好講？點解釋有政府做資源再分配嘅國家，例如德國本身，人民對生活嘅滿意度都高過香港？口講自由市場、干擾等等，其實Liberalism咁多門、派嘅學問，你識幾多？做五毛學人講道德批判？你係唔係五毛都收皮啦，人講你又講。

我鐘意自由唔代表我要放個賊入屋企

對一個會對自己市民有監控嘅政府，會所謂「入侵」或者係牽涉到國家安全嘅問題時，根本呢個唔係自由市場嘅問題，係國家安全層面嘅問題。國家政府嘅單位有咁嘅安全考量，點解要用調查、研究呢啲方式去對華為呢啲中資玩施壓、政治遊戲？

德國今時今日都唔係家家戶戶有光纖、寬頻上網啦，出街好多人都係用緊3G咋，點會賣個市場俾外國人？係都留返自己將來需要嘅時候先搞返好個網絡基建啦。

中國1000步笑人50步

對比中國嘅黑
美國只係淺灰咋五毛

全面採用 linux

白痴仔仲喺度spin，唔話你五毛都唔得啦
美國再差，新加坡再差，都係得中國人會自己殺自己三千萬人。

我就真係喺德國，四點八啦。 我唔係用所謂俾我針對嘅受害者中國華為，係用緊你口中嘅烏鴉iphone。使唔使針對我係外國勢力？話我係德國間諜？

岳不群講呢啲廢話都唔知有咩用，連支那人都呃唔到啦

跟住幾個禮拜，大把華為新聞，陸續有黎

冇料最鍾意搞埋啲小動作

。

德國之前好似係最撐華為
仲反擊美國
而家都唔俾華為玩
做咩轉得咁快？
而家有咩大國係俾華為投標？

因為發覺事關重大了，所以轉了